長和系旗艦－月供部署

長和／落雨人／2019年1月21日

Wordpress:
Facebook:

長和（）是長和系內的重要成員，其業務，如無理解錯，亦應是長和系內所有成員中最廣泛的。長和是我的潛在月供對象之一，我的理想月供股票數量為五檔。部分人會認為月供的檔數越多，越能分散風險。這是學術上正確的，但對我來說，月供太多只會為自己製造麻煩，若以分散風險為目標，直接供盈富基金（）似乎較方便且實際。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。

在較早前一篇文章中，我表示月供個股前可以先制定一個自己願意遵守的進場策略，估算出自己認為合理的進場價，並根據這進場價調節自己的月供操作。由於長和系早前經歷重組，我認為可以只著重於其在2015年度以後的數據：

年度；派息比率；股本回報率；
2016；31.3％；8.37％；
2017；31.3％；8.16％；

若假設其所保留的利潤可據過去的股本回報率來增長，長和在過去兩年度的理論股息增長率分別為5.75％（68.65％×8.37％）及5.60％（68.68％×8.16％）。與其過去實際股息增長率相比，以上兩個理論數值其實亦很合理。長和的派息比率低，我認為可假設這增長率可在未來3年內被維持：

年度；每股派息；
2018；＄3.01；
2019；＄3.18；
2020＋；＄3.36；

我的理想股息回報率為5％，相應的股價便為＄66.6。

年度；經營活動現金流入（百萬港元）；自由現金流量（百萬港元）；
2013；8,842；8,674；
2014；12,551；4,684；
2015；31,250；8,756；
2016；36,128；16,082；
2017；52,404；28,883；

由於長和系近年經歷重組，我認為只有2016年度及2017年度的自由現金流量更能反映其現狀。在長和的2017年報中，提到「若無任何進一步不可預見之外在重大不利情況，集團 2018 年業務將較 2017 年為佳」。長和的業務大多都很成熟，我認為上述的預期是很合理的。若以2017年度的自由現金流量為基礎，以9％的折現率計算，相應的股價便為＄83.2。再要求30％的安全邊際，相應的股價便為＄64.0。

我的進場策略如下（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）：
（一）股價為＄66.6或以下：月供；
（二）股價為＄66.6以上：停供。

另外，長和（）於長江基建集團的持股比率超過70％。若同時供長和（）及長江基建集團（），我認為未免太過集中。對我來說，月供長和（），某程度上，亦即同時月供長江基建集團（）。因此，我只會兩者選一隻。鑑於長江基建集團（）的股價較吸引，我會繼續月供長江基建集團（），若長和（）的股價下跌以上述水平，我便會停供長江基建集團（），轉為月供長和（）（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）。

再重申一次，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

樓主點睇808 呢類REITS?

已j隨學嘢

REiT我淨係留意823 同778

我都睇好長建，脫歐無論成功與否，長遠英國都應該有辦法走出現時處境。而長建一段時間以來股價因脫歐問題受壓，但其業務以基建為主，本質並無大影響，所以我睇好長線。

長和業務好廣 非常廣

個人覺得

管理層質素>基本面

我都睇好長建，脫歐無論成功與否，長遠英國都應該有辦法走出現時處境。而長建一段時間以來股價因脫歐問題受壓，但其業務以基建為主，本質並無大影響，所以我睇好長線。

Why

或者有啲樂觀，但係脫歐既本質係英國重新反思自己喺歐盟入面既位置，同應該點樣與歐盟國家交易、建立貿易合作等等。就算脫歐失敗咗、或者硬脫歐都好，英國會繼續呢個反思進步既過程，雖然短期會有貿易波動但係喺市場既力量推動之下，長遠英國會重新同其他歐盟國家商量出一個雙方都滿意既合作模式。
脫歐並非金融拆彈，例如債務危機等。只係一個長期既談判過程。

我同意
只係時間問題
長線持有我都覺得買得過

咁有咩睇法REITS?

新手唔明現金流量折現

樓主覺得澤鉅點
感覺上佢只係可以守到業
增長空間未必好大

唔知第二代個班掂唔掂
四叔都差唔多要退

個時誠叔宣布退休時 股價已經反映左

0006呢

無 所以我只睇唔買

買有業務嘅好啲

其實守就一定無咩問題
睇下中期有無新deal

其實誠哥實際落過咩決定都係得佢地管理層自己知

可能有啲都係聽個仔講

有1038就唔供6

之前見有人講，個仔係掂，誠哥就唔洗做咁多年都未交俾佢 雖然誠哥都應該熱愛工作

1仔現價

兩睇啦

不過我覺得第二代問題不大
再落一代就要供第隻

下個月再計多次 其實差唔多我都會供

再落一代我地都夠鐘退休

我諗可以睇多十年
之後可能要轉哂去第隻到
哩啲家庭式管理層長線唔可靠

準備供，可能係有勇無謀趕住去死

今日入唔到

支持

聽日入，博業績公佈前有10蚊升幅

老左可能定期仲好過買股收息

祝你成功 我都睇好佢2018業績

愈跌愈供

的確 方便轉現金

我會買年金 無下一代可以唔洗留錢

我要忍住堅持1038

強貼 LM

同樣支持。

聽日現價入1千股1號試下水溫

炒上都賺到10%掛

長建或長和系在李超人帶領下，很早期已經大量投資有法治制度下西方國家資產;這是先見之明;但是在美中貿易戰下，之前打算收購澳洲資產遭澳洲政府否決;這樣會否影響長和或長建在海外擴漲都是疑問……

成個長和系都要面對嘅問題

希望有

我76.5入而家十五十六好唔好走鬼賺少少算
而家個市忽然回返咁多驚會有大水退拉佢落返地心

等緊潮退

Victor

1038 乜嘢價位月供比較好？

1仔=玩具工廠
5仔=提款機
1038=係提款機拎錢整新玩具

66呢

咪抽水,你地成日拎來玩啦

一定會 差在幾時
我已準備好現金

種樹

提款機係6

樓主, 長實集團(1113)點睇

先唔評論你既假設合唔合理
但係根據你自己既分析
你認為長和合理價錢係$83.2，今日股價$79.5仍然比你既分析有輕微折讓
而你之前對長建分析認為既合理價錢係$50.1-$60.3或者$47.0-$54.8，今日股價$61.3對比你既分析有唔少溢價
假設你要二揀一，又完全只根據你既分析去買，咁應該係買長和吧....

借都借黎入貨

月供嘅話我應該要低過$70先會供

收息嘅 長和
唔收息 長實

2016年中上咗兩年都未落返去

低過70係7年前既事
恆指2萬點...
我諗2萬點你都唔敢買

供住1038先
唔落就唔供！

低過70唔係冇可能
對上果次穿3年底都差啲跌穿
但要月供就難啲
要長時間留起70下面除非業務倒退
到時都唔敢買了

遲啲再寫多次計多次
今次其實有保守咗

而家80，現價入兩手，每跌10蚊入兩手，應該無事掛

加油

2388 同 0011 又點睇

遲啲研究 近排專注月供

月供緊11 都想睇下你點睇

點解唔供匯豐

諗起李超人 有時覺得一個人成功與否 係唔係同學歷無關係

我覺得月供要限制咩價以下先供 咁不如唔好月供。
1.股價一直上點算？
2.你話幾資金儲儲埋埋 股價低過70先買 咁之後再跌呢？咪做唔到平均囉
3.對我黎講 月供就係 供優質股 每個月都要供 並長揸，股價就唔洗佢 優質股既股價遲早都會回復正常，同埋我自己月供係想慢慢儲大佢 收息之用 當然希望賺埋價喇。

仲有只有一點可以唔供住 就係牛三尾數 呢個無人知。睇歷史 恆指三萬點以上唔供就得

2.你話幾資金儲儲埋埋 股價低過70先一次過買 咁之後再跌呢？咪做唔到平均囉

睇1號 15年咩事大插？之後股價就一直往下

重組囉 你幾歲

玩股一年 之前既野唔知

已入

咩價？
今日忽然又跌返落黎俾巴打執平少少

誠哥基本上都將成個集團打好晒根基
呀仔照住條路行嘅話應該唔會死人
係驚好似#17 嘅第二代咁亂投資先會出事

78.5，入早左

手持6同1038應該點

坐定定等收息

唔貪心 只係食下息應該冇咩問題

睇下佢家底先喇 老豆做校長 呀爺係秀才 家族本來都叻

睇下點定義成功
如果你夢想係讀phd咪要

其實個方法係有執行困難
所以基本上我係唔會供到1
因為我會等佢個供明顯跌穿 短期內不會升穿 先供
因為月供要考慮截數日

但買個股 月供都好 不問價買係不合理行為

講係咁講 睇下啲錢仲係唔係到先
如果轉哂入ETF 就應該唔會夠錢買

儲埋儲埋先買有個大問題 現金揸住哂時間
所以我現時偏向月供 個股買賣等只會買1手＜$5000 果類

巴打本多嗎

睇月供post
供下啲公用事業

勇

小朋友要證明比人睇自己叻過爸爸

兩間都好穩 差在夠唔夠增長

博90

佢老婆又有錢

支持 巴打本好大

1千股啫

咁進取
我有80就會想走
本來想今日再升少少就走
但又跌返落去
可能要迫我渣到出年報
話說長和通常係咪3月出全年成績？

1. 股供一直上嘅話 其實月供係一定會賺 因為你嘅平均價一定低過現價

2. 如果我一手手買嘅話 一定會係明顯低估先買 如果到時有錢嘅話 買完就等調整 股價再落都無所謂 會考慮入第二次 咁嘅部署要兩手嘅資金 差唔多7萬銀 睇下到時咩情況 可能我都會買etf算

3.再優質嘅股票 以太高股價進場都會好高風險

哩一點我兩星期後有篇文講
買個股 無論咩形式 都唔應該高價買入

上年係3月16

睇價位供 不如儲夠錢 自己一手一手買好過

兩個做法都合理
不過月供會小啲壓力

有啲股其實我現時都有供 e.g.匯豐/1038

其實我依家做緊808 都有5%股息回報 再加埋佢升其實有一年係有9%增值

同意

投資是長線的

萬一你結婚果年熊市點算

巴打供買咗幾耐

2年前開始咁
唔記得由幾多升到3.4 3.5
係3.3幾放過一次 拎舊錢出黎搞小生意
之後佢一路插落去都有供
無斷供過不過純粹拎過錢出黎

停乜牌, 人地808資產完全無問題
全部都望到 睇到, 見到
我每年都有留意佢地周年報告
不過我好少時間睇其他股票 想問下有冇更好既選擇
REITS最好貪佢價值穩定 可以撳錢出黎 息口低
又規定95%租金收入都要拎出黎派
咁你領展依家變左增長型 租金收入佔得少 派得少過808 所以揀808

都幾有毅力

支持1038

長線持有不要太著重短期波幅

都係一個月做一次 有錢就快快手拎去買

點解只供808
有無考慮美股reit

自己無留意 想問可以點了解多啲
同埋無美股ACCOUNT

睇下seeking alpha

你繼續1仔就唔係10%啦

用均價計扣埋息計好似都係差不多

月供煤氣當儲錢點睇？

博脫歐有協議同長和本身業績好

長和業績應該都係保持增長

唔可以當儲錢 投資還投資 唔好擺埋一齊
真係想儲錢買儲蓄保或者揸現金做下定期

70蚊邊就入多注

再入我要到6字中甚至6字前
因為我已經投資左接近一半cash
所以唔係跳樓價我都唔會再注資住

應該有呢日，但本人爛賭，入一注博下

我都係咁覺得，短線真係冇太大信心
所以我先想搵位走
雖然長線唔怕但唔想短線食價食咁深

咁穿一穿80咪走下先

依家79咁點？一直等到66?

長時間不如睇睇中巴26先啦。

等唔到咪唔買
1038已經係合理價

咪程度上同意
其實到唔到目標價都得架
唔買囉 無人迫你一定只可以買長和

太中意一樣嘢而高位買 係收藏家行為 唔係投資

等上90

成功收DH
好耐未見佢8字頭收市

期待90

如果堅上返升軌要去90都唔係奇

唔好打飛機
我上到80會停供+慢慢減持

講就期待90，實際可能有85都會放下先

執到10%都幾好了

我78.55入，無10%，不過我有時8至10%已經會食一浸先

優質股 長渣 都應該唔大問題既
只不過係英國問題 應該有排搞
利申 75蚊得一手